[
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":4,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"A，B及びCが各3分の1の割合で甲建物を共有している場合に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，その持分に抵当権を設定する場合，B及びCの同意を得る必要がある。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":4,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"A，B及びCが各3分の1の割合で甲建物を共有している場合に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"DがA，B及びCに無断でD名義の所有権移転登記をした場合，Aは，B及びCの同意を得 ることなく単独で，Dに対してその所有権移転登記の抹消登記手続を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":4,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"A，B及びCが各3分の1の割合で甲建物を共有している場合に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，その持分を放棄する場合，B又はCの同意を得る必要がある。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":4,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"A，B及びCが各3分の1の割合で甲建物を共有している場合に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"AがB及びCに無断で甲建物をEに引き渡し，無償で使用させている場合，Bは，Cの同意\nを得ることなく単独で，Eに対して甲建物の明渡しを請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":4,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"A，B及びCが各3分の1の割合で甲建物を共有している場合に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"AがBに対して甲建物の管理に関する債権を有する場合において，Bがその持分をFに譲渡\nしたときは，Aは，Fに対してもその債権を行使することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":4,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"所有権の取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"AがA所有の甲土地をBに譲渡し，Bが甲土地上に立木を植栽して明認方法を施した場合に おいて，その後，AがCに甲土地を譲渡して，Cに対する所有権移転登記をしたときは，明認\n方法が存続していたとしても，BはCに対して，立木の所有権を対抗することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":4,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"所有権の取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"AがBに対して，完成した建物の所有権の帰属について特約をせずに，A所有の土地上に建 物を建築することを注文したところ，Bが自ら材料を提供して建前を建築した段階で工事を中 止した場合(その時点における時価400万円相当)において，Aから残工事を請け負ったC が自ら材料を提供して当該建前を独立の不動産である建物に仕上げ(その時点における時価9 00万円相当)，かつ，AがCに代金を支払っていないときは，当該建物の所有権は，Cに帰\n属する。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":4,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"所有権の取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aの所有する船舶(時価600万円相当)に，Bの所有する発動機(時価400万円相当)\nが取り付けられた場合において，損傷しなければこれらを分離することができず，主従の区別\nがつかないときは，当該発動機付船舶は，3対2の割合でAとBが共有する。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":4,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"所有権の取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aが所有する建物を賃借したBがAの同意を得て増築をした場合には，その増築部分につい\nて取引上の独立性がなくても，増築部分の所有権は，Bに帰属する。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":4,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"所有権の取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aの所有する液体甲(100立方メートル)が，Bの所有する液体乙(10立方メートル)\nと混和して識別することができなくなり，液体丙(110立方メートル)となった場合におい て，Aが液体丙の所有権を取得したときは，BはAに対し，不当利得の規定に従い，その償金 を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]